訛稱可原價轉售千張表演門票 大話王誘做黃牛 30谷友中招失百萬

2018年09月16日

訛稱可原價轉售千張表演門票
大話王誘做黃牛 30谷友中招失百萬

大話王在WhatsApp中稱可以原價出售熱門演唱會門票，並引誘他人做黃牛黨。

【本報訊】一名叫「阿蛋」的男子自稱在娛樂製作公司擔任要職、銀行有千萬存款，又不時向朋友提供演唱會筍工，成功取得各人信任。但原來阿蛋真正身份是滿口謊言的大話王，過去兩年他涉精心佈下騙局，至今年5月「收網」，訛稱可原價轉售近千張黃子華棟篤笑及其他演唱會門票，游說朋友夾錢做黃牛黨圖利，「有錢大家搵」。

結果阿蛋收錢後去如黃鶴，事主方知受騙，指對方共騙取近30名朋友合計達100萬元，有苦主痛失原準備結婚或生仔用的血汗錢，現只望警方能將騙徒繩之於法。

記者：金敏琍 謝頌昕 徐雲庭

被騙22萬元的Thomas憶述，約兩年前在手機遊戲「創造球會」Whatsapp群組內認識阿蛋，群組內「谷友」不時相約飯敍，與阿蛋非常稔熟，豈料對方「唔熟唔食」。

Thomas指去年尾阿蛋開始佈局，聲稱在一間舞台製作公司任高層，因經常承接紅館個唱工程，故能取得優惠門票。阿蛋又介紹紅館「撐場歌迷」筍工，以400元的酬勞「戥腳」睇騷。

與大話王相識兩年的Thomas被對方騙去22萬。徐雲庭攝

另一苦主Amy指大話王態度誠懇，消除眾人戒心。

晒「千萬」存款博取信任

他更「拍心口」助Thomas等谷友以原價購買周杰倫、五月天、古巨基等演唱會靚位門票，終於取得Thomas以及另一苦主Amy的信任。

到今年5月，阿蛋趁黃子華棟篤笑門票熱炒時開始收網，誇下海口指能以原價取得約900張門票，就連劉德華、張學友、謝霆鋒等演唱會門票都能以原價認購。為增加說服力，他又在自動櫃員機中大晒自己有近千萬存款，以及有馬會會員黑卡。

Amy稱當時覺得阿蛋好勁：「聽講馬會黑卡要一年有300萬投注額先可以擁有，覺得佢唔會呃人。」

當時黃子華門票一票難求，故谷友們反應非常熱烈，但這次阿蛋要求提前支付全數款項，更游說指：「將門票轉售可以賺錢，大家可做黃牛黨，但若賺到錢請畀返三成利潤。」Thomas聯同親友夾錢「搶購」門票，他一人就花費約22萬元認購逾100張門票。

但臨近7月開騷日期，眾人只獲零星門票，於是要求阿蛋交票或退款。詎料阿蛋一騙再騙，反過來扮可憐指公司周轉不靈，望眾人借錢渡過難關，不少谷友見他說得真摯不虞有詐，借出數千至萬多元。

大話王展示馬會「黑卡」，令受害人誤信他有錢有面。

曾出示「戶口結存」畫面，暗示有920萬，但實際可提取款項約1,500元。

一騙再騙 收錢後失聯

至7月下旬棟篤笑將完結，眾谷友終懷疑受騙，細看揭發阿蛋展示的近千萬存款，原來只是戶口結餘，真正可使用之款項僅約1,500元，懷疑對方開空頭支票營造假象，於是相約對質。從苦主偷拍片段可見，大話王阿蛋面對眾人連番質疑，仍然「影帝上身」扮無奈解釋：「我攞咗好大量嘅飛，超出我可以攞飛範圍，𠵱家穿咗煲。」他又主動提供身份證及住宅地址，更立下借據承諾8月15日限期前悉數還錢，眾人最終再信他一次。

豈料阿蛋在限期後失去聯絡，苦主們根據借據的公司及住宅地址尋人，公司老闆娘卻聲稱不認識此人，阿蛋家人更指他早已搬離。幾位苦主終決定報警，希望盡快追緝阿蛋歸案，Thomas及Amy均嘆信錯人，Thomas指要擱置生仔大計，他的朋友更慘：「朋友諗住就嚟結婚，點知突然之間冇咗筆錢，𠵱家仲未知結唔結得成。」

警方回應稱，觀塘及尖沙嘴警署就事件收到7名人士報案，涉款約37萬元，案件列作「以欺騙手段取得財產」，交兩警區刑事調查隊跟進。

上一則
上一則
澳專家倡巴士招標增安全因素

下一則
下一則
呃父母棺材本 借阿哥百萬無回頭

呃父母棺材本 借阿哥百萬無回頭

紅館伊館無王管 助長黃牛黨假票黨

抵死

唔貪心走去做黃牛點會比人呃